\newpage
\section{Sicherheit}
Um biometrische Systeme in ein technisches Umfeld einzubetten spielt mitunter die Sicherheit eine sehr entscheidende Rolle.
Allgemein  lässt sich dabei auf die zwei Themenfelder des Datenschutzes und der Datensicherheit verweisen, mit denen der Diebstahl bzw Manipulation biometrischer Daten verhindert werden soll.

\subsection{Datenschutz}
Einer der wohl wichtigsten und auch am meist diskutierten Themen zu biometrischen Verfahren ist der Datenschutz
Veranlassung sicherer Übertragung und Speicherung von Daten.
Gelten als sicherste Authentifizierung, es besteht jedoch die Möglichkeit der Duplizierung
Schutz gegen Hacker durch unsichere Netzwerke
Am besten mehrstufige Sicherung der Daten
Von einem sicheren Gerät über einen verschlüsselten Kanal senden und verschlüsselter Datenbank speichern. (Active Directory oder LDAP)
Konstante Patches und Updates für Server
Vorher Testumgebung zur Problembehebung + spezifische Anwendertests

Das Thema Datenschutz spielt natürlich ebenfalls eine sehr wichtige Rolle bei solch sensiblen Daten.
Es muss gewährleistet sein das die Daten gegenüber Dritte mehr als ausreichend gegen unbefugtes Nutzen geschützt sind.
%\url{https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-322-89817-3_16}
\footcite{Lange2008}

Ein-Stufen-Authentifizierungsverfahren = RFID, PIN Passwort
Zwei-Faktor bzw Multi-Faktor-Authentifizierung (Laptop Festplatten PIN und Account mit Passwort)

\subsection{Datensicherheit}
Heutzutage stehen Gesichtserkennungssysteme vor einem neuen Problem, nachdem sie die Herausforderung der Zuverlässigkeit erlangt haben.
Das Problem ist, dass diese Systeme anfällig für Angriffe durch Identitätsdiebstahl geworden sind.
Um die Erkennungssysteme zu täuschen, verwenden Hacker verschiedene Methoden, wie die Verwendung von Gesichtsbildern oder Videos von Personen, die zur Systemdatenbank gehören.
Zum Glück wird diese Art von Angriff durch den Einsatz angepasster Systeme vereitelt. Aber leider erschien eine andere Art von Angriff, der 3D-Gesichtsmasken verwendet.
Diese Art von Angriff ist sehr effizient, da, wie gezeigt wird, ein hoher Prozentsatz von Hackern, die 3D-Masken verwenden, ein gutes Gesichtserkennungssystem irreführen kann, wie es in unserer Untersuchung verwendet wird. In diesem Beitrag wird eine neue Methode zur Erkennung von Hacker vorgeschlagen, die 3D-Masken verwenden, um Gesichtserkennungssysteme zu täuschen. Diese Methode verwendet die Winkelradialtransformation (ART), um relevante Merkmale zu extrahieren, die einem Klassifikator zugeführt werden, um zu entscheiden, ob das aufgenommene Bild ein Gesichtsbild darstellt. Die Leistung der vorgeschlagenen Methode wurde mit einer öffentlichen 3D Mask Attack Database (3DMAD) ausgewertet. Die erhaltenen Ergebnisse zeigen die Effizienz des vorgeschlagenen Verfahrens,
da sie die Fehlerquote bei der Unterscheidung zwischen einem realen Gesicht und einer Gesichtsmaske auf 0,90Prozent reduzieren können.\footcite{Barnouti2016}